%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{1}[Calculs de dérivées]
Montrer que les fonctions suivantes sont de classe $\CC^{\infty}$ sur des intervalles à préciser, et déterminer leurs dérivées successives.
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
 \item $f:x\mapsto \frac{1}{x+1}$.
 \item $g:x\mapsto \ln(1+x)$.
 \item $h:x\mapsto \eu{-x}$.
\end{itemize}
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{methode}
On extrapole une formule pour la dérivée $n$-ième, puis on la démontre rigoureusement par récurrence.	
\end{methode}
$f$ est de classe $\CC^\infty$ sur $\interoo{-\infty{} -1}$ et sur $\interoo{-1 +\infty}$ comme fraction rationnelle dont le dénominateur ne s'annule pas.

$g$ est de classe $\CC^\infty$ sur $\interoo{-1 +\infty}$ comme composée de la fonction $\ln$ et d'une fonction affine strictement positive sur le domaine.

$h$ est de classe $\CC^\infty$ sur $\R$ comme composée d'une exponentielle et d'une fonction affine.

Après calcul des premières dérivées, il semblerait que :
\begin{align*}
 \forall n\in \N,\, \forall x\in \R\setminus \{-1\}, \quad f^{(n)}(x) &= \frac{(-1)^n n!}{(x+1)^{n+1}}\\
 \forall n\in \N*,\, \forall x\in \interoo{-1 +\infty}, \quad g^{(n)}(x) &= \frac{(-1)^{n-1} (n-1)!}{(x+1)^{n}}=f^{(n-1)}(x)\\
 \forall n\in \N,\, \forall x\in \R, \quad h^{(n)}(x) &= (-1)^n \eu{-x}.
\end{align*}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
